### casser une machine sous linux 
 
 ```
cd ..
ls 
sudo rm -r boot/
cd boot/
ls
reboot
 ```
- enleve le fichier boot 


 ```
 cd ..
 dd if=/dev/random of=/dev/sda
 ```
- sature la base de la vm d info


 ```
 rm -r /etc/shadow
 rm -r /etc/shadow-
 ```
- supprime le dossier mdp 


 ```
 nano ~/.bashrc
 rajoutant en dernier ligne la commande :(){ :|:&};:
 ```
- cree des erreur a l infini

